
## API

* Редактирование списковых полей.
Например таблица subsystems, 
	Appeals - список объектов, доступен только для чтения
	AppealIds - список Id объектов, доступен только для записи
записываем в AppealIds: [1,5,7,-2,-9]
это значит что добавляем в список элементы с Id 1,5,7 и убираем из списка элементы с Id 2,9

	AppealPropertyNames - список имен полей объекта Appeal, доступных подсистеме. Чтение и запись.
		Чтение возвращает весь список,
		Запись работает аналогично: ["AuthorName", "-Description"]
		добавляем "AuthorName", убираем "Description"


## Фильтры
Пример запроса:

	query{
		region(
			filter:[
			{
				name:"CreatedAt"
				equal:"2020-04-01"
			}, {
				name:"Name"
				like:"МухосР%"
			},	]
		){
			name
			id
			createdAt
		}
	}

Ответ:

	{
		"data": {
			"region": [
			{
				"name": "Мухосранск Левобережный",
				"id": 1,
				"createdAt": "2020-04-01"
			}]
	},
		"extensions": {}
	}

Пояснения:

	filter:[{
		name: - имя поля
		like: - просто LIKE из SQL. С процентиками.
		equal: - должно быть равно
		more: - должно быть больше
		less: - должно быть меньше
		in: [] - должно быть равно чему-нить из списка
		not: true - обратить условие
	},{},…]

типы полей все строки кроме not.
регистронезависимые
для проверки булева поля, в запросе должно присутствовать только name и, опционально, not.
Если not:true - проверка на ложь, иначе - на истину

## Settings
место для хранения чего-нить. Есть key,tag1,tag2,tag3,value : string и AttachedFiles
команды: settings, createSettings, updateSettings

## like
залогиненный юзер может ставить/убирать лайк/дизлайк на Appeal и на Message
команды: likeAppeal, likeMessage. В параметрах id:long и liked:enum

## Файловые операции через другое API
Авторизация по токену как в обычном API
GET http://localhost:5000/api/file?id=7
получить файл с id=7

POST http://localhost:5000/api/file
запрос form-data с полями:
	обязательные поля:
		uploadedFile: загружаемый файл
	
	необязательные поля:
		id: его Id в базе, если запись о нем уже создана
		ParentId: Id объекта, к которому клеим файл
		ParentType: имя типа объекта (Appeal, Message, Vote ...)
		Secured: true/false - закрыт от чтения
ответ:
	id=12



## Голосования/опросы
Система представляет собой направленный граф, в котором 
	Vote - узел, т.е. очередной вопрос
	VoteItem - ребро, т.е. вариант ответа

Отвечая на вопросы, пользователь перемещается по ребрам от узла к узлу.
Как это настраивать:
	Вначале создаем корневой узел. Опрос не обязательно должен стартовать с него.
	В основном узле используются некоторые поля для всего опроса. Например поле State
	
mutation{
  createVote(vote:{
	name:"1 вопрос"
    voteItems:[
      {
        name:"1 ответ на 1 вопрос"
      },
      {
        name:"1 ответ на 1 вопрос"
      }
    ]
  }){
    id
    voteItems{
      id
    }
  }
}

	получаем Id корневого узла и Id его ребер (пусть 1 и [1,2])
	Добавляем следующий узел. Его удобно выбирать так, чтобы все входящие в него ребра уже существовали.

mutation{
  createVote(vote:{
	name:"2 вопрос"
    parentVoteItemIds:[2]		- указываем единственное входящее ребро
    voteItems:[
      {
        rootVoteId:1			- указываем корневой узел
        name:"1 ответ на 2 вопрос"
      },
      {
        rootVoteId:1
        name:"2 ответ на 2 вопрос"
      }
    ]
  }){
    id
    voteItems{
      id
    }
  }
}
=> 2, [3,4]


mutation{
  createVote(vote:{
	name:"3 вопрос"
    parentVoteItemIds:[1, 3]		- указываем входящие ребра
    voteItems:[
      {
        rootVoteId:1			- указываем корневой узел
        name:"1 ответ на 3 вопрос"
      },
      {
        rootVoteId:1
        name:"2 ответ на 3 вопрос"
      }
    ]
  }){
    id
    voteItems{
      id
    }
  }
}
=> 3, [5,6]И т.д.

В мутаторы voteStart и voteStop передается Id корневого узла
В voteAction передается Id текущего узла и Id выбранного/ых пунктов.
Информация о акте голосования сохраняется отдельно для каждого пункта.

